話說，有日我響宿舍收到一個來自地獄既速遞

「先生，你有份速遞，麻煩你響呢到簽收。」速遞員從耳背抓下原子筆，指了一下單據上簽名的位置。

我回頭看看室友阿俊，他對我聳聳肩，然後將目光轉回電腦屏幕。

這二人宿舍的住客就我跟阿俊，換言之，速遞大哥手上拿著那個機頂盒大小的包裹毫無疑問是屬於我的。

「好。」我簽名，接過紙皮袋，然後關上門。

「俊，你真係無叫過速遞？」我邊問邊拆開紙皮包裝，上次收到速遞已經是一年前我爸從英國寄來一瓶墨水和一支鋼筆。

他總是希望我能在大學刻苦念書，但他不知道的是無論我多努力，GPA也只能在1.8和2.3之間徘徊。

「哈哈，無啦啦叫咩速遞姐，又唔係淘野比條女。」他每次提起自己交往兩個月的女友也不自覺地傻笑。

沒錯，這個整天窩在家裡打電動的廢青也交到女朋友，還一直引以為傲，恥笑我是萬年單身的絕緣體。

的確，年過二十的我至今還是保持A0紀錄，成為魔法師只是早晚的事情。

「屌。」我輕罵一句，繼續拆包裝。

這包裹有點厚，外層的紙皮足足有兩三寸，而且被牛皮膠紙緊緊密封，差不多費了我一分鐘才把它弄走。

紙皮完全解封後，裡面是一個黑色盒子，上面用白色乾漆塗上歪歪曲曲的歌詞英文字。

「Enjoy the game」

「即係點？」我疑惑，再次呼喚阿俊:「喂你過黎睇下。」

「等陣啦！」

「屌你埋黎一陣得唔得。」

「唉。」阿俊在我的嘮叨下從電腦抽身，走到我身旁。看著黑色盒子，他驚訝起來，無神的雙眼瞬間撐大。

「開唔開好？」我問。

「咪住！」他倒退幾步，「你係咪突登買黎整蠱我咋！」

「鬼得閒整蠱你，我開㗎啦。」我作勢開盒。

「等多陣先！」他跳上床，雙手捧這枕頭作盾牌。

「有無咁誇張呀…..」我慢慢打開盒子，裡頭竟然藏著的並非什麼驚天寶物，只是一對頗新的黑色皮革手套，普普通通，沒半點多餘的圖案和花紋。

「就係咁？」阿俊的下巴差點拉到地上，看似失望的把枕頭扔向我，然後回到電腦桌。

我拿著手套把玩，心裏有種說不清的奇怪，卻又不覺得有什麼不妥，直至我在好奇心驅使下將它戴上，才發現它完美的符合我的手掌大小，緊緊地貼著我手指的每一寸皮膚，但又不致於繃緊，相反非常舒適，簡直像度身設計般。

就這樣，我戴起這對奇怪的手套，聽著阿俊玩英雄聯盟的背景音樂，一直用筆記本寫論文，漸漸去到黃昏。

「家樂，出唔出去食飯？」阿俊關上屏幕，懶洋洋的伸了一個懶腰。

「你話事。」我蓋上筆記本，結束今天的工作。

於是像往常般，我們兩個大男孩便坐著巴士從校園遠渡市區吃飯。

回顧我半年的大學生涯，他好像是我唯一的朋友，至少我們之間經歷過兩個月吃頹飯的日子，除此之外也沒什麼特別經歷了，印象最深的便是當晚他出pool，像傻子般嚷著要開告別單身派對，雖然所謂的派對都只是硬拉著我，兩個人去唱通K，然後直落糖水。

然而我沒想到的是，今天戴上這對手套的代價竟然是最後一次跟阿俊坐巴士。

留名

晚上七時，七仔門外。

「過兩日carman生日啦，送咩比佢好？」阿俊倚著欄杆，將一顆燒賣送進嘴裡。

我吃一口撈麵：「有心咪得，唔係咩？」

「認真d啦，講就咁講，但邊可以hea㗎！」他拍拍我的胸口。

「花？」

「太老土。」

「筆？」

「無誠意。」

「戒指？」

「屌你我家下又唔係求婚！」

突然，他從推著欄杆抽身而出，眼睛發亮的看著對面街的後巷。

「見唔見到個度有隻公仔？」他瞇著眼睛，搭著我的肩膊，指向那邊。

雖然我近視，但靠著微弱的燈光還是能勉強看見巷口靠邊的位置坐立著一隻半個成年人身高的藍色毛公仔，外形有點像芝麻街裡的cookie monster。第一眼看下去還是覺得它挺可愛的，但看的時間越長就覺得它越奇怪。

尤其是它那微微傾斜得頭部和歪曲的坐姿，再加上去那對無比突出的雙眼更令人覺得噁心….重點是那對眼睛並沒有眼白。

「算啦，咁污糟。」我有種不祥得預感。

「擰翻hall洗下咪得，佢睇落幾新淨呀。」

「算啦埋隻公仔洗得你幾多。」

「唔緊要，執過黎睇下又無壞既。」阿俊笑笑，一躍跨過欄杆，跑了過去。

此時，我發現藍色公仔的眼球轉了一下，但阿俊注視著馬路，視乎未有察覺。

「唔好過去！」我向俊的背影伸手。

半秒後.....

「咕嚕」

在我眨眼的瞬間，奇怪的聲音響起，當我再次打開眼的時候，腳邊不遠處有一個事物慢慢翻滾過來，正是阿俊的人頭。

望著遠處，阿俊失去頭顱的身體半跪在地，整齊的頸部切口上沒有任何鮮血的痕跡，只見那藍色公仔挨在身體旁，一動不動，反白的雙眼緊緊地盯著我…

我的雙腿不由自主地發軟，跪坐在地上，雙手不斷顫抖…

此時，褲袋裡的手套突然發燙，但我只是注射著公仔，一刻也不敢分神，只怕我一不小心，下個掉腦袋的便是我。

僵持了半分鐘，任由汗水淚水不斷滲透著我的雙眼，我也不敢閉上。

再這樣忍下去也不是辦法，畢竟身體條件總會達到極限，酸痛的感覺越來越強，眼睛不斷地發出警號，但我不敢靠前，甚至不敢直視失去頭顱的阿俊，只能死死地看著公仔。

隨著汗水的腐蝕，我的眼皮開始發抖，然後越垂越低....

聽說人死前腦海會飛過一個又一個的回憶景象，但我的腦袋裡現在只剩下那失去頭顱的屍體，還有阿俊那對失去色彩的眼睛。

我知道，下一個掉頭的人便是我。

第一次響呢度寫故，希望有人睇

Lm

lm

Lm 出多d啦

文呢

文呢？快撚d啦

得一篇

出快啲呀屌你

尾

加速

完 。

棄左啦？

完左啦作者都冇左個頭

已經死咗